---
title: Attribution de la structure salariale
description: 
published: true
date: 2021-06-17T11:24:26.836Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-17T09:59:50.158Z
---

# Attribution de la structure salariale

Le formulaire d'attribution de la structure salariale vous permet d'affecter une structure salariale particulière à l'employé.

Dans DOKOS, vous pouvez créer plusieurs attribtuions de structure salariale pour le même employé pour différentes périodes.

---

Pour accéder à **la liste attribution de la structure salariale**, allez sur :

> Accueil > Paie > **Attribution de la structure salariale**

![liste_attribution.png](/payroll/salary-structure-assignment/liste_attribution.png)

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer une affectation de structure salariale, il est conseillé de disposer des documents suivants :

- **[Employé](/fr/human-resources/employee)**
- **[Composante salariale](/fr/payroll/salary-component)**
- **[Grilles des salaires](/fr/payroll/salary-structure)**

## 2. Comment créer une affectation de structure salariale :

1. Accédez à la liste des affectations de structure salariale et cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Attribtution de la structure salariale**.
2. Sélectionnez l'**employé** et la **grille des salaires**.
3. Sélectionnez la **date de début** à partir de laquelle cette structure salariale particulière sera applicable.
4. Entrez le **montant de base** et le **montant variable** selon les besoins. Le montant de base fait référence au salaire de base de l'employé, qui est fixe et versé, indépendamment de l'atteinte des objectifs par les employés. La rémunération variable, d'autre part, est la partie de la rémunération des ventes déterminée par la performance des employés. Lorsque les employés atteignent leurs objectifs (également appelés quotas), une rémunération variable est fournie sous forme de bonus, de rémunération incitative ou de commission.

![détails_attribution_structure.png](/payroll/salary-structure-assignment/détails_attribution_structure.png)

### 2.1 Autres façons de créer une affectation de structure salariale

Vous pouvez également affecter une grille des salaires aux employés directement via le document Structure salariale. Pour affecter la structure salariale à un seul employé, cliquez sur le bouton « Attribuer une structure salariale » dans le document Structure salariale.

Si vous souhaitez affecter en bloc la structure salariale à plusieurs employés, vous pouvez le faire via le bouton **Attribuer aux employés**.

Vous pouvez éventuellement filtrer les employés en fonction du grade de l'employé, du service, de la désignation et de l'employé lui-même.

Une fois cela fait, cliquez sur le bouton « Attribuer » pour attribuer la structure salariale en conséquence.
